《Amour》Emmanuelle Riva病逝享壽89歲

法國資深女星艾曼紐麗娃（Emmanuelle Riva）傳出昨天下午在巴黎病逝，享壽89歲。她4年前以《愛．慕》（Amour）在被喻為「法國奧斯卡」的凱撒獎封后，據悉，友人都知道她已經罹癌4年，也積極對抗病魔，但消息並未透露她得了是哪一種癌症。法國媒體報導，艾曼紐麗娃昨天下午在巴黎病逝，至親好友都陪在身邊，送她最後一程。友人表示，她希望工作到最後一刻，所以始終沒有公開罹癌的消息。艾曼紐麗娃從影60年，影視作品近90部，銀幕成名作則是法國新浪潮導演亞倫雷奈執導的《廣島之戀》。2013年，她86歲生日當天，以奧地利名導麥克漢內克執導的《愛．慕》登上法國凱撒獎影后寶座，當時全場起立鼓掌，成了她最棒的生日禮物。她也以該片獲得英國影藝學院獎影后殊榮，成為史上最高齡的影后，並角逐奧斯卡金像獎最佳女主角獎，最後敗給《派特的幸福劇本》的「小珍妮佛」珍妮佛勞倫斯。

RIP